【山竹過後】地下車場積水汽車泊路邊 廣州交警颱風翌晨即抄牌捱轟

強颱風「山竹」周日（18日）橫掃華南沿岸，多個城市滿目瘡痍，交通大受影響。然而有廣州網民昨晨（17日）發現「山竹」威脅剛剛遠去不久，便有交通警於海珠區拍攝路邊臨時停泊車輛，似是抄牌，惹起熱議。

這名網民表示，過去颱風吹襲時，他們所住小區的地下停車場經常積水，故管理公司這次預先提醒車主，將車輛駛往路面臨時停放。然而昨日清晨8時半左右，「山竹」剛剛遠去，颱風預警信號仍未完全除下時，便有交通警在路邊抄牌。

他透露曾向這名交警多次協商，但對方卻不為所動，他質疑在此特殊情況下，短暫佔用路面資源是否完全不可取。

片段流傳後惹來輿論熱議，廣州市公安交警部門其後發聲明，認為地下停車場有安全隱患，故考慮實際情況後，決定對這名交警收集到的違泊紀錄不予審核通過，並向車主致歉。同時，其他因惡劣天氣緊急避險或無法判斷交通信號指示等，而被監控設備收集到的違法紀錄，當局亦承諾不予審核通過。

（澎湃新聞）

香港警察都捉人亂過馬路

呢個仆街心諗今鋪FATFAT啦，抄咁多牌 好明顯要追數

周日（18日）

部車無積到水 黨已經幫你省左一筆
炒你個牌拎返少少錢係度嘈嘈嘈
再嘈捉你打把屌你老母

等錢洗嘛

唔怕比車主打